如果世界真係有神

點解要咁唔公平？
有人出世就有錢
窮人就要靠自己努力
有人出世後條路一帆風順
有人就永遠平平無奇或一路跌跌撞撞
有人就樣貌非凡
有人個樣就柒到飛起
有人無樣都有高度
有人無高度有樣
有人有天籟之聲

而我？ 偏偏係窮柒矮無才華個個
可能你會講大撚把人慘過你啦
係呀 大把人慘過我 咁又點？
咁就代表係公平架咩？

衪對每個人都很公平

因為每個人都有不公平

因為根本就冇神
唔好撚on9啦

你就係自己嘅神，你有幾努力拜神先？

神的考驗

神做野唔洗你教

如果由基督教嘅角度出發
上帝看人都是一樣的 而人喺世上嘅最終目的就係榮耀神 或者簡單啲講令人喺你身上見到神嘅存在
如果你係基督徒 就會將焦點放喺永生 而你身上所有的 就係成為榮耀神嘅器皿

又或者你用因果論去睇

但我覺得公唔公平呢樣嘢係論證唔到神存唔存在

咁首先要講，你所謂嘅「神」係點定義
有咩特性先

點解有神=公平？
根本個logic就錯左

如果你想講基督教既神
佢講既係公義

如果係其他神
大多數都係講善行
好小會講公平

而公平只係人安慰自己創造出黎既秩序

連神都唔鍾意我

姊妹，呢啲係神嘅旨意呀

我咪就係神